%% LaTeX Template <http://www.wip.wiwi.uni-due.de/studium-lehre/qualifikationsarbeiten/>

\addchap{Abkürzungsverzeichnis}
\label{abbr}

\begin{longtable}{ll}
  ECM & Enterprice Content Management\\
  DMS & Dokumentenmanagementsystem\\
  PMI & Project Management Institute\\
  SEI & Software Engineering Institute\\
  Abb. & Abbildung\\
  Abs. & Absatz\\
  bzw. & beziehungsweise\\
  bspw. & beispielsweise\\
  etc. & et cetera (und die Übrigen)\\
  Inc. & incorporated\\
  i.\,d.\,R. & in der Regel\\
  s. & Siehe \\
  S. & Seite\\
  sog. & so genannt\\
  z.\,B. & zum Beispiel   
\end{longtable}
